【最先進科技城市】深圳變澤國停工停課 廣東多地發紅色預警水浸

深圳市普遍地區今早落大雨，市氣象局一度發布紅色暴雨預警信號，到早上9時改發黃色預警，預計多處地區仍有大雨，進入緊急防禦狀態，中小學今日全部停課。寶安區及公明區早上上班時間有暴雨，有居民在微博上載圖片，見到部份馬路水浸。

截至今早8時，深圳市多地累積雨量達特大暴雨，其中龍崗布吉達雨量是415.5mm，雨勢之猛在8月相當罕見！由於寶安松崗橋底積水嚴重，現警力已在現場進行管控即往公明方向已暫時封路，北上司機請注意，前往該路段的車輛繞道而行。

除了水浸，今早7時許，溪湧金海灘度假村路段發生路塌。而龍崗轄區一處圍牆倒塌壓壞5輛車，所幸未造成人員傷亡。

另外，截至今日6時46分，廣東新會、深圳、東莞、惠東、陸豐、普寧、惠來暴雨紅色預警信號生效，幼兒園、中小學、中等職業等學校停課。中山三鄉嚴重水浸，多個小區停車場注滿水，多架車輛被浸。
深圳當局凌晨通知本港，深圳水庫在凌晨2:30排洪，港府相關部門包括北區民政事務處，渠務署、警務處和消防處等，採取跟進措施，防止新界地區可能出現水浸。有打鼓嶺居民表示，今早水浸情況並不嚴重。

綜合報道

咁似香港

【暴雨成災】深圳萬象城變「孤島」 網民：LV手袋快飄出嚟

LV深圳萬象城店外道路嚴重水浸。(互聯網)

廣東多地自昨日開始出現連續暴雨。鄰近香港的深圳有無數網民將昨日至今早水浸情況上傳微博。其中深圳萬象城周圍道路被出現水浸，車輛要涉水而過。萬象城有如一個「孤島」。有網民拍下LV萬象城店的外圍相，笑言「再等等，LV的包包馬上飄出來了，睡醒後去撈」，留言除了充滿喜感。亦有網民拍下昨日有地區水深及腰的影片。

網民留言：

李俊菲：已經下了14個小時的雨，連口氣都沒喘過，深圳已成海了！

DJ阿聖867：深圳這場雨下的太狠了！布吉火車站對面源豐酒店門口，這些車廢了！

Jolin-姜久莉：深圳的雨已經下了一天一夜了。再等等，LV的包包馬上飄出來了，睡醒後去撈

番茄炒個土豆：下了一夜的雨 深圳都成了水城了

巴黎門前的小鐵匠：深圳的雨 一言難盡

新浪微博

暴雨襲汕頭 古老平房幾近遭淹沒

深圳市普遍地區今早落大雨，市氣象局一度發佈紅色暴雨預警信號，預計多處地區仍有大雨，全市進入緊急防禦狀態，中小學今日全部停課。廣東多地發紅色預警。

22:20 汕頭市潮南區今晚再現暴雨，當地洪水淹沒路面，而昨晚今晨的大雨，已經令到地的古老平方被淹。當地民眾感嘆：「慘慘慘，幾十年一遇的暴雨洪水，竟然5年內出現了兩次！」

20:00 深圳當局指出，昨晚今晨的暴雨，創1952年以來8月份最大24小時雨量記錄（413毫米），羅湖、福田、龍崗都發出現特大暴雨。消防部門則指出自昨晚8時至今早6時，共出動處理56宗水浸報告，解救被困群眾215人，疏散600多人。

汕頭市潮南區的平房，被洪水淹浸。

又超越香港了！

厲害了我d國

好強

好彩仲有黨

國產威尼斯

係香港都係黃雨程度

大埔元朗都浸好多地方，車都浸過轆，真係唔好笑咁大聲。係冇堔圳浸到屋頂咁強

好撚先進

大家睇到未
一見大陸出事
點都要梗硬拉香港轉移視線
踩港策略之一來

你們还有党呢

大灣區

嘩, 好靚呀

香港拍馬都追唔上

沒事兒，沒事兒

香港都係浸 唯一分別係
香港人要照常番工

當地民眾感嘆：「慘慘慘，幾十年一遇的暴雨洪水，竟然5年內出現了兩次！」

陣間又半夜排洪

唔係笑大陸,今年D天氣真係超極端,你睇日本

汏灣漚